\chapter{Pozostałe systemy}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}

W danym rozdziale zostaną omówione pozostałe systemy wykorzystywane w grze.


\section{Fizyka}

Fizyka w grach odpowiada za poruszanie się obiektów, szczególnym komponentem w danym dziala jest detekcja kolizji.

\subsection{Detekcja kolizji}
Detekcja kolizji w grach jest jednym z ważniejszych systemów. Bez niej, zderzenia postaci, walka oraz większość interakcji z graczem
nie mogłaby istnieć. Algorytm przedstawia się następująco:
\begin{lstlisting}[]
    auto colision_AABB = [&](const auto & hero)
    {
    && hero_cords->get_x_dimension() >= hero->get_coordinate().position.x
    && hero->get_coordinate().get_x_dimension() >= hero_cords->position.x
    && hero_cords->get_y_dimension() >= hero->get_coordinate().position.y
    && hero->get_coordinate().get_y_dimension() >= hero_cords->position.y;
    };

\end{lstlisting}

Przy czym $ get\_x\_dimension = rozmiar\_x + pozycja\_x $ oraz analogicznie  $get\_y\_dimension = rozmiar\_y + pozycja\_y$.
Mając dostęp do współrzędnych poszczególnych obiektów graficznych możemy sprawdzić czy dwuwymiarowe tekstury nie nachodzą na siebie.

\section{Obsługa klawiatury}

Bez obsługi wejścia, interakcja z użytkownikiem w trakcie działania programu może być mocno ograniczona.
Podstawowe przechwytywanie obsługuje bilbioteka OpenGL za pomocą funkcji \\
$glfwSetKeyCallback(window, keyboard\_button\_call\_back);$ . \\
Implementacka keyboard\_button\_call\_back wygląda następująco:

\begin{lstlisting}[]
    if (key >= 0 && key < 300)
    {
    if (action == GLFW_PRESS)
    {
    input_handler.set_key(key);
    }
    else if (action == GLFW_RELEASE)
    {
    input_handler.unset_key(key);
    }
    }
\end{lstlisting}

Mając tak zapisane naciśnięcia klawiatury po każdej iteracji głównej pętli gry, dowolna klasa może odpytać się $input\_handlera$ o interesujący go klawisz.
W grze istnieją cztery podstawowe klasy obsługujące wejście w zależności od kontekstu. Dla przykładu metoda $update$  w klasie $MenuInputComponent$ wygląda
następująco:

\begin{lstlisting}[]
    MenuInput MenuInputComponent::update()
    {
    auto keys = my_input_handler.get_key_array();
    if(keys[GLFW_KEY_UP])
    {
    return MenuInput::UP;
    }
    else if(keys[GLFW_KEY_DOWN])
    {
    return MenuInput::DOWN;
    }
    else if(keys[GLFW_KEY_ENTER])
    {
    return MenuInput::ENTER;
    }

    return MenuInput::NONE;
    }
\end{lstlisting}

W taki sposób $MenuInputComponent$ zwraca odpowiednią akcję po wywołaniu metody $update$. Pozostałe komponenty różnią się tylko typem klawisza na którego czekają
oraz akcją zwracaną przez dany $InputComponent$

\section{Sztuczna inteligencja}

Obecnie sztuczna inteligencja przeciwników przewiduje dwa możliwe zachowania, patrol oraz atak. Jeśli bohater znajduje się poza zasięgiem zwroku przeciwnika
wtedy przeciwnik kontynuuje patrol danego obszaru. Jeśli jednak protagonista pojawi się w zasięgu, wtedy przeciwnik przystępuje do ataku.